【高聲唱盡心中滋味 自己安慰自己】低調置業討論區（274）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」
最新2019/04/04公佈，中原城市領先指數179.50，按周假升1.18%

【爆post速度重拾升軌 請及早開post】低調置業討論區（273）

上一個post，歡迎繼續討論

留名,上個POST追唔切

留名

LM

lm

我果隻準，不過成兩千

兩邊我都睇過
新邨樓下乜都有好方便但真係舊左DD, 但極近鐵
麗晶o個邊就冇乜外人出入, 靜D舒服D
但近乎美食沙漠...
得寶我自己唔鍾意冇意見

榮派留名

今年重頭新盤之一的九龍筆架山緹山，嘉里建設(683)上周首度推出的兩幢洋房招標，上周六截標，今日公佈招標結果，兩幢洋房各以2.35億元沽出，平均呎價8.25萬元。

相關新聞：【示範單位】海日灣2期開放式附梗廚

位於龍駒道的緹山，3號屋及5號屋，兩幢洋房實用面積皆為2,846方呎，另設有1,000方呎花園，天台面積941方，上周六11時截標。一手住宅銷售網紀錄顯示，兩幢獨立屋成交價各為2.35億元，買家付樓價5%作定金後，樓價95%於下月21日前清付，另享有相等樓價2%的現金回贈。

急不及待好想玩玩了.jpg

幾多個 ml account?

邊位巴打

奮鬥儲錢定R錢

逼父母

觀塘580 其實咩樓， 東岸納米盤大約咩價

絕種減價盤！將軍澳東港城勁減40萬轉手

減價放盤可市不可求，當你有幸遇上便會把握時機。利嘉閣地產皇牌屋苑新都城一期分行高級分區經理梁木勇透露，該行新近促成將軍澳東港城3座低層B室的成交個案，實用面積約466方呎，為兩房間隔，外望可享開揚園景。

單位原以750萬元放售，經議價後減價40萬元或約5.3%，最終以710萬元獲承接，折合實用面積呎價約15,236元，建築面積呎價則約11,853元。

據悉，原業主於2011年2月，以約320萬元購入上址，持貨約8年，現轉手帳面獲利約390萬元，賺價約1.2倍。
梁木勇補充，東港城今月暫錄1宗成交個案，而屋苑現時約有60個單位放售，最低「入場費」由約700萬元起。

勁減40萬

請問勁係邊

賺少左

撈咩

7m 買到市區mtr上蓋屋苑4百幾呎大兩房
真係算好好

【辣招稅1.4億】傳內地客4.7億掃緹山兩洋房

【Now新聞台】本港樓市回勇，有大手買家以4.7億元買入石硤尾新盤緹山兩座洋房，呎價逾8.2萬元，創區內新高。有消息指，買家是內地人，估計今次交易涉及的辣招稅高達1.4億元。

本港樓市重拾升軌，新盤市場承接力轉強，有已取得滿意紙及入伙紙的豪宅新盤，在一手樓空置稅推行前加快推售。

位於石硤尾的緹山過去周末首度推出兩座洋房招標，發展商嘉里建設剛公布，由同一組買家以合共4.7億元買入，洋房面積分別逾2800平方呎，樓高兩層、四房間隔連天台、花園及地庫，呎價高見8.2萬多元。

有消息指，買家是內地人，今次交易涉及樓價三成的辣招稅，即高達1.4億元。買家已支付樓價半成，九成半餘款將於下月21日前付清。

根據交易細則，是次「量購」買家可享有樓價2%，即是940萬元的現金回贈。

緹山位於龍駒道9號，由兩座分層住宅及19座洋房組成，供應45個單位。嘉里於四年前以近24億元投得地皮，每平方呎樓面地價逾2萬元，當時是九龍地王。

屯門卓爾居2房746萬元獲承接 同類單位今年新高價
私樓成交
16:09 2019/04/09

中原屯門卓爾居分行副區域營業經理陳錦明表示，分行最促成卓爾居6座高層E室成交，建築面積692平方呎，實用面積534平方呎，兩房間隔，叫價750萬元，近日以746萬元沽出單位，建築呎價10780元，實用呎價13970元，創同類型單位今年新高價。

原業主於2008年以231.8萬元買入，現易手帳面獲利514.2萬元，單位升值2.2倍。

點先可以做到公墓員
係咪要靠關係

其實佢想點...

同你拍拖咩？

竟然有人撻凱樂苑兩房...

唔係好明做乜撻訂

除非真係自身能力上唔到會，計錯數

近排股市算唔錯， 賺左 X00％， 轉買私樓。

2期商場行去屯門站6-7分鐘左右姐

當年換樓目標之一
但老豆唔鐘意， 不過配套食野等都真係唔多

當年我大哥話冇錢擺
家母就出錢攪，人情兩老袋

今年我問佐家母，我唔擺，旅行結婚都OK
外母都話可以唔擺

暫時我都唔係太信會咁順灘
我打算到時兩家人去嘉麟樓豪食一圍

我會屌到佢化
屌到認錯為止
之後如果再"咁但係你都唔應該乜乜柒柒"就再屌

兩個人一齊
係兩個人 唔係一個就一個
人大個左其實對關係無以前睇得咁緊
無女又唔會死嘅 孤獨終老咪孤獨終老囉
怕閪咩

路可以有好多條， 揀條啱自己嘅路。

圖己CAP

兩盒咁少... 砌唔到嘆息之牆wo

各位巴絲有野想問
請問上德馬買下面d Hansgrohe 龍頭/花灑, 返到黎香港仲有冇其他配件要買的(e.g.喉曲)? 安裝上有冇問題的?
我個裝修師傅話呢D野都係建議香港買好, 話一陣買到返黎又驚少緊D乜配件又唔岩之類, 但我之前google過晒都好似唔多見有呢D問題咁 (頂多係話買喉曲(

無問題

去旺角d 鋪頭，拎本書仔跟住買，睇清楚model

正確，我都係咁

不過下次最好

有冇人知我同某間aa簽左放租獨家代理，如果取消會唔會好煩？
第間aa話幫我搵到個機師租客，但英國人來
英國租客通常o唔ok？

我都係睇住本係旺角拎既catalogue by 個model no. 咁上返德馬揀的
tks 巴打

而家係有d 唔可以直送, 要搵代運了

喉曲要買
留意有分3分曲定4分曲
佢個說明書有寫，買錯會浪費左一百幾十蚊，裝唔到，要再買過

btw 果陣裝修個師傅叫我買喉曲要買隻靚D O既，話有隔泥沙咁話
唔知真定假，但買左個靚D O既自己好過D

你買果幾隻，我用緊類似（好似係）
當時裝修無話欠d乜，無特別喎

因為香港都有賣，配件要配實配到

tks咁多位巴打
我就照係德馬買, 到時香港買喉曲

【二手暢旺】爵悅庭三房售1108萬 比同類單位高8% (15:07)

文章日期：2019年4月10日

二手成交暢旺，荃灣爵悅庭新錄4月份首宗成交，單位以創同類新高價易手。

美首席聯席區域經理梁仲維表示，上述南爵軒高層B室，屬實用面積647方呎3房連套房戶，以約1108萬元易手、實呎17125元，新買家為區內換樓客，對比同類單位今年2月高位價1030萬元，再升78萬元或約8%。梁指出，原業主早於2006年以378萬元購入，帳面賺約730萬元，單位約13年升值1.9倍。

咁大食...

屌曲線曬錶

我窮到連s1都無

錶都無

留名是否太遲

其實香港人個人工如果唔洗儲錢
係可以做半年野去半年旅行
但現實份工又點會比你咁請假
仲有要供樓呢

2月底買左鐵路新盤 依家住緊間屋又裝修緊 入黎留名

朗城匯?

係啊，雖然好多人講到好多唔好，但自己當儲錢

另外想問有無啲可以運傢俬落黎既淘寶集運介紹感謝

66萬買到元朗樓
東方日報
東方日報
東方日報 OrientalDaily2019年4月11日 GMT+8 上午5:45

搶住要
元朗圍村錫降圍單位，拍賣價不足百萬元。

近期市況火速升溫，個別屋苑樓價更已突破去年高位，不過，市場仍然有機會找到不足「一球」住宅。元朗圍村錫降圍單號物業一個單位，昨於拍賣場上僅以66萬元易手，買家有意購入作收租，料租金回報率高逾7厘，更勝大型屋苑。

該元朗錫降圍單位承銀主命，昨日透過忠誠拍賣推出，開價63萬元，有3組買家競投，承4口價後售出，以實用面積140方呎計，呎價4,714元。

據了解，買家為外區人士，預計月租約4,000元。而物業估值約80萬元，是次做價較之低約18%。

資深炒家：的確低水

同場亦推出區內祥降圍雙號物業一個單位，實用面積105方呎，附設天台，以60萬元開拍，惟未能售出。

忠誠拍賣部總經理鄭世傑指出，上述兩個物業中，成功售出的單位位置相對較近車站，而且較為新淨，加上售價比車位更低，故吸引買家購入。隨着市況轉旺推動買家入市，預期拍賣場上成交將會增加。

一向有吸納另類物業的資深投資者伍冠流認為，上述錫降圍物業附近沒有購物地方，不過由於呎價確實低水，而且附設基本裝修，可以即時入住。與此同時，單位屬中層，不用擔心漏水問題，對於需要解決住屋問題，而又財力又不足的人，不失為一個吸引的選擇。

旺角盤三成業權嗌78萬

事實上，同類筍盤未必經常有貨，加上客源層面較窄，所以很多時業主會選擇透過拍賣行放售。因此有興趣「執平貨」的買家，必須經常留意各該類公司的放盤資料。除此之外，業主亦會在部分物業網站上放盤，以及留下聯絡方法，供準買家直接查詢。

至於大型地產代理一般較少接觸該類物業，主因佣金及買賣流量不高。反而鄰近項目的小型代理行，由於較熟悉周邊市況，此類盤源較為充裕。

市場近期曾出現做價僅數十萬元的物業成交。離島長洲大新後街雙號物業一樓單位，建築面積524方呎，上月由銀主推出半份業權拍賣，開價20萬元，最終獲搶高兩倍至60萬元售出。

除偏遠地區外，市區雖然有低價物業選擇，但多屬另類物業。如旺角生輝大廈中層戶，實用面積287方呎，只售百分之三十業權，而且不提供樓契，銀主開價78萬元。

資料顯示，上址一二年購入價約219萬元，而對上樓層一個單位去年曾以約518萬元售出。

公屋翠林邨劈價16%翻拍

此外，資助房屋同樣有開價亦不足百萬元盤源。將軍澳公屋翠林邨秀林樓低層戶，屬法院令及無契單位，將於本月底推出拍賣，於未補價第二市場開價80萬元，以實用面積366方呎計，呎價僅2,186元。上址二月時一度開價95萬元，惟最終未能售出，是次減價約16%翻拍。

隨着樓價止跌回升，即使凶宅單位都要「五球」。九龍灣德福花園C座五屍命案單位，實用面積約500餘方呎，現時叫價550萬元，較相同面積單位市價約800萬元，低出超過30%。由於上址已經出租，預料業主出售意欲並不實在，有機會只是「掛盤」測試市況。但值得留意，該類凶宅單位未必能承做按揭。

近期拍賣場上的平價住宅

我差路多3年前買左朗8

自己住開元朗 雖然唔係元朗市 但成日出元朗 覺得朗屏其實都唔係話好差 可能習慣左

朗8 我睇樓果陣呎價over左budget 所以無去睇 果邊仲靜啲

朗城匯點會唔好

堅近鐵路，所謂既唔好係近小巴站果頭人流會雜d者

我鐘意小鋪多過商場

你指喜利，嘉誠？

8舊兩房 睇價做人啦
雖然我都心動過

市區4小都講緊1000啦，8舊兩房新樓上蓋好合理

召喚朗羿haters 指原

第一點同意呀
第2點就有商確餘地
有好多時借要要夠一個數啲offer會多啲
如果人地250萬買到個車位 回報有3厘多
夠還利有餘
借多啲又有乜問題

集思廣益

本身同未來老婆一人一個物業

我自己嗰間就將軍澳兩房值七百幾萬 （同女友半同居）

佢嗰間就村屋3房早五六年前3球買入 （現市值5百幾連車位入契），宜加收緊租

結婚後都應該住我度，黎緊應該賣左層村屋再買間細既市區樓定兩間變一間市區三房好？

唔夠住就可以倒番轉租將軍澳出去搬番入大埔住
本身自己有車又慳番停車場錢

索性儲幾年錢買第三間收租仲開心
記得買之前攪埋轉名甩番個首置名額

中原估價指數(主要銀行)CVI

2019/04/11
中原估價指數(主要銀行)CVI
CVI連續3周於90點上下反覆
中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，本周CVI最新報87.11點，較上周的92.19點下跌5.08點。CVI單周回軟，但連續3周在90點高位上下反覆，反映銀行仍然積極爭取樓按業務，並保持理性。預期CVI將會持續高企一段時間，預示樓價繼續向上迫近歷史高位，現時相差約半成。
CVI單周回軟，終止了14周連升，但並非樓市轉勢向下的訊號。CVI仍然高企90點上下，有利樓價持續向上。早前CVI由2.86點低位連升14周至92.19點，累升89.32點，是2014年4月有紀錄以來的最長連升，兼且連升幅度是歷史紀錄中最大。新春後，CVI由50點單周急升至70點以上，同期樓價由回穩轉為回升。其後CVI升穿80點後，同期樓價升勢明顯加快。美國宣佈將會停止縮表及維持利率不變後，CVI連續3周於90點高位上下反覆，預示樓價繼續穩步上升。
上一次CVI出現同樣情況，是2016年2月份。當時CVI由3.53低位反覆上升至近80點，同期樓價止跌回穩。CVI升穿80點，樓價全面展開升浪。CVI由80點升至90點以上，只需3周時間，其後連續5周高企90點以上，同期樓價明顯加快上升，向上迫近當時的歷史高位。
中原估價指數(主要銀行)CVI是中原地產根據每個中原城市指數成份屋苑，選取樣本單位，調查主要銀行的估價變幅。每周調查銀行對樣本單位的估價，比較一個月前的估值，計算出估價的按月變幅，並逢周四公佈結果。CVI以擴散型指數方式計算，反映銀行對樓市的取態。100點完全睇好，0點完全睇淡，50點是睇好或睇淡的分界。
一般而言，CVI在60點以上反覆徘徊，反映銀行睇好樓市，樓價亦會向上。CVI在40點以下反覆徘徊，反映銀行睇淡樓市，樓價亦會向下。CVI在40到60點間反覆徘徊，暫時還未出現，可見銀行對樓按的取態是好淡分明的。
今周公佈的CVI是上周的調查結果，將會由三周後公佈CCL驗證。CVI是銀行對樓市取態的調查，CCL乃樓市成交統計；取態會否兌現，必須由事實來檢驗。CVI與CCL相關性高，從CVI可以推論CCL走勢。
如欲瞭解有關中原估價指數(主要銀行)CVI的詳情，請瀏覽

中原地產研究部
2019年4月11日

送契？
但假如我轉比另一半，佢本身手持左一個物業，都當第二層物業要比double stamp?

pastebin 永久pro account, 30美金，AAPL一股賺嘅夠俾

【識買梗係買二手】三房連車位 青山公路海景豪宅叫698萬

浪濤灣

因為樓價逼人，大家對三房的想像，早已由實用面積六百多呎，跌到四百多呎，事實上四百呎樓下間三房也並非罕見。今時今日，三房連套房，廳房四正兼有海景，竟然還有七百萬元以下！不必去到沙頭角，青山公路就有了，而且是豪宅設計的屋苑。

今次介紹的浪濤灣位於青山公路小欖，附近就是屯門黃金海岸。放盤單位位於屋苑二座，三房連套房設計，座向為東南，擁有全海景，望向沙灘，代理指單位有新淨裝修。單位面積621呎，以叫價698萬元計，呎價約1.1萬元。樓價已包含車位。屋苑落成於2002年，樓齡18年，共有6幢低密度大廈，及32幢洋房，屋苑位置緊貼海岸線，海景無遮無擋。這裡有設施完善的會所，但缺點是位處純住宅區，不單沒有巴士和小巴到達屋苑門口，連簡單用餐也要前往黃金海岸一帶才有比較合理的選擇。

交通方面，住這個屋苑最好駕車出入，否則要倚賴前往荃灣的穿巴。屋苑附近環境清幽，想要購買生鮮食品，除了可考慮駕車10分鐘前往位於三聖，該處有多個有名的海鮮檔，亦有公屋的街市。

放盤資料：按此

其他更多筍盤：按此

住左22年將軍澳表示 其實係因為d樓又新又靚 留下幾個大型商場連埋真係好grand 要d平民d既商場可以去尚德 出港島綫10分鐘左右 去觀塘又係10分鐘左右 係個校網鳩左d咁解

應該係鐘意成區都係新, btｗ 有錢係任性

隔籬海水化淡廠地唔知幾時先至會有新發展

咪就係

得返我信熊市未完？

ccl破頂永不入房事台

佢真係以為人哋好重視佢嘅分析，成條小丑咁，玩口水put有條毛用咩，對現實冇幫助，熄咗個app仍然要面對失敗人生

佢入唔入房事台撚有人care? 當一個人連自己都呃埋，以為自己不世出奇材，好快瀨嘢

玩具台同影視台呢

唔知佢裝修好未？

條友打長篇大論就代表有point?

破頂先算升

家吓我連屌佢都廢撚事，根本睇唔起佢，垃圾一件，無謂嘥時間

挑，又話開call時心在淡，又話自己要食盡屎浪但又唔貼倉，講經咩

上論壇打發時間，要打字屌佢對我冇好處，對其他人冇好處，無謂打字

annual interest先1.92%
借完放ML都有賺喎呢排，h跌番先拎出黎投資又得

邊喥有好似我同二師兄咁，貼晒倉，贏輸有眼睇，我哋都唔保證實贏，但我哋唔會鳩吹，你敢跟贏係你本事，輸亦同我哋冇關，從來冇叫人跟嘅

五年後要還多 10% 本喎

所以我想睇下各位大芋有冇收過啲平息plan

只收過一個0息吐10萬plan

每月平息(即係手續費啦) 0.17%
一年就2.04%
咁借400k 還440k, 10% 除五年 兩厘到, 差唔多啦?

但你中伏了
你呢個係instalment loan
你每個月都還本, 點解到後期都仲要還咁多息?
你呢個實際年利率應該係
around 0.17% x 12 x 2 = 4.08厘到
唔好問我做乜 x2 , 但每月平息convert 去實際年利率 大約around 係咁計

受教

所以我一見到就話貴，就係咁解

Toto洗pat pat廁板，有無好推介？同埋邊到買會抵啲？

原來係鄉土貼連登 post 會自動被 block link URL

【ＦＯＣＵＳ】侵侵和「師爺」庫德洛振臂高呼應立即減息之際，聯儲最新公布的３月會議紀要卻為加息預留後門，其中有關「強勁」的字眼高達２６次，續接近去年８月雄心勃勃預告「２０１９將加息４次」時的峰值水平。
聯儲到底賣減息還是加息藥愈顯撲朔迷離，中國天量地方債發行卻正實實在在地遭遇需求降溫，有地方不惜以較中央指導區間下限上浮５０基點的真金白銀來求售。與此同時，內地發行人在離岸債市亦正面臨更頻繁的信用降級潮。
新任世界銀行行長Ｍａｌｐａｓｓ直言「世上債務太多了（ｔｈｅｒｅｉｓｊｕｓｔｔｏｏｍｕｃｈｄｅｂｔ）」，未來是押注「滿地平錢」還是「舉債不易」？

＊「強勁」字眼增，「耐心」次數減＊

聯儲明言預計２０１９年不會加息，市場利率期貨有關最早１２月減息的概率更誇張地高企逾４５％，其３月議息紀要卻為加息預留後門－－「一些與會者表示，如果經濟增長高於其長期趨勢率，他們可能會認為今年晚些時候適度提高聯邦基金利率的目標範圍是適當的。」
值得一提的是，３月紀要「ｓｔｒｏｎｇ」、「ｓｔｒｏｎｇｅｒ」、「ｓｔｒｏｎｇｌｙ」的字眼出現多達２６次；而與１月被稱作「釋出最強變臉信號」的紀要多達１３次提及「耐心」相比，３月的次數大減至７次。紀要更稱，「一些與會者表示，需就將貨幣政策方法定性為『耐心』作定期檢討。」
拋開「預計２０１９不會加息」的主調，會議紀要的弦外之音或顯示，聯儲正從極力就去年１２月市場震盪的補鑊努力重回中立。道明證券就認為，市場可能低估了未來１２個月的加息風險；匯豐也警告，對歷史周期的觀察顯示，聯儲可能要麼放鬆很多，要麼在接下來幾年穩定或適度地緊縮。

＊地方、企業、港銀齊高息「圈錢」＊

聯儲政策路徑排除一面倒減息的單向，內地的信用風險愈見集聚。剛剛過去的一季度，標普調降內地發行人評級的次數增至２０１６年以來同期最高；惠譽、穆迪亦加大中資企業的評級調降力度。
除了公司債違約風險維持高位，年初以來倍受熱捧的地方債發行也現疲態。周二（９日），內蒙古發行的兩期專項債利率打破１月末以來財政部指導區間２５－４０基點，較投標下限上浮５０基點，為今年來首現。要消化全年地方債３﹒０８萬億額度的天量供給壓力不輕，財政部就祭出開放個人購買地方債試點。穆迪預計，面向散戶投資者的試點計劃明年將擴至所有地方債。
評級遭下調的中企及經濟質素欠競爭力的地方恐須高息發債，無獨有偶，本港一個月同業拆息早前錄七連升，周五（１２日）終見回落至２厘以下；隔夜拆息周五大幅回落１６６個基點前，周四刷新今年新高的３﹒３４厘。
交易員就指，拆息飆升或是內地企業因「水緊」到香港搶奪資金所致，也不排除有港銀因應銀行體系總結餘跌至５００億邊緣積極囤積資金。集友、交銀香港、恒生等近日紛紛加港元定存息，而信銀國際３個月存息更高達３﹒８厘。下月起，市場將再迎上市公司派息高峰期。
過往水浸的本港銀行流動性是季節性趨緊還是寬鬆大勢難再？借錢之前，勿忘梗要還。
（經濟通通訊社俞瑾）

仲有一個鐘到CCL 沈判日

最新2019/04/12公佈，中原城市領先指數180.16，按周假升0.37%

升幅縮細番... 又要爆喇

一切有為法, 入夢幻泡影
全部都係假升

【本月開齋】碧海藍天兩房呎售1.8萬 7年升值65% (14:47)

文章日期：2019年4月12日

西九四小龍之一的碧海藍天，錄得本月首宗二手成交。利嘉閣聯席市務董事周鍵喬表示，上述碧海藍天2座高層E室，實用面積510方呎、兩房間隔，以955萬元易主，折合實呎18,725元。據悉，原業主2012年9月以約580萬元買入單位。持貨約7年，現帳面獲利約375萬元，單位升值約65%。

上啊，繼續上啊

上返高位180了

用excel/ app 算啦

有牙中咁上下，冇問題

榮譽

老貓

仲有張gif 見4獸見鑊打鑊，通常駁唔到就貼

【亞洲分層新樓王】廠家首置客6.05億 購深水灣徑8號特色戶 (15:56)

文章日期：2019年4月12日

亞洲分層新樓王寶座再次易主；南豐及豐資源持有的南區豪宅深水灣徑8號，今日以6.054億元，售出第1座B室花園特色戶，單位實用面積為7568方呎（五套房間隔）、另連2983方呎花園，折合實呎8萬元，相關成交額料為亞洲分層物業之冠，打破山頂MOUNT NICHOLSON分層物業，2017年11月以逾6.04億元售出的舊紀錄。

據成交紀錄冊顯示，上述深水灣徑8號特色戶的買家，於30日內分段付15%樓價，餘下85%於120日內上會，未有顯示有現金回贈，但可享認購兩個車位的權利。

據促成交易的中原山頂南首席營業董事李巍表示，上述買家為香港永久居民，是本地廠家，今次以首置身份入市，而買家看中南區欠缺全新分層豪宅項目，供應多以獨立屋為主，所以購入心頭好。

深水灣徑8號累積售出7伙，套現約22億元。

點睇TVB財經台講執屋嘅叫「收納師」? 我原來都係

仲有課程讀，唔知有冇博士?

房事台個返大陸買料裝修討論綜合區係最多負皮嘅

新界人去港島西同市區人入大西北一樣咁煩

如果去港島東咁點算

今次俾機會我開新 post

【你望我望，我等著.... 樓爆 ....你回來】低調置業討論區（275）

交通已經係最大問題

睇黎我朋友就算買完樓 跟住就要過裝修呢個難關

咩？

我都係收係櫃入面

我係 ，但講緊 4 年前

有3D, 算整完出黎同3D無咩大走樣, 埋單41，2萬左右， 已經包埋裝兩部分體， 傢私

連窗台433 呎